邊個影帝當年眼紅周潤發?

雖然發哥待人很好，在影視圈中好受人尊重，但這個世界總會有些人眼紅他。今日就同大家分享一件當年八卦事，話說某年一個晚上，發哥奪得了一個影帝獎項，竟然令某位男星好唔開心，然後飲大咗返屋企性虐影星女友。事件發生後3、4天，我約了這位女星喝下午茶，當日見到她穿了長袖衣服，但說話時舉手投足間，不小心給我看到手上類似有些被藤條或皮帶鞭打過的痕迹，我問她：「你隻手點解有啲咁嘅傷痕？俾邊個打？」她說：「仲有邊個！我都唔知周潤發得影帝關佢乜事，咁嬲同咁唔開心做乜！飲到醉晒返到嚟搞我，做咪做囉！除咗褲攞住條皮帶係咁鞭我，仆佢個街！佢重複噏：『點解又畀周潤發贏影帝！』我屁股俾佢鞭到紅腫晒，想踢開佢，又唔夠佢大力，佢真係好變態，我決定同佢分手！」我問：「佢好唔鍾意發仔咩？」女星：「應該係啩！聽佢噏過乜鬼『既生瑜，何生亮』呢啲說話囉！」
[/red]
這位女星後來真的和男友分手了，過了幾年就退出娛樂圈離開了香港，後來在外地結婚生了孩子，現在過着幸福生活。至於這位男星後來發展也不錯，其後他都憑實力拿得影帝，現在還在影壇拍片，何必一直視發哥為競爭對手呢！當然他在影圈中得到的尊重程度不能與發哥相提並論，因為今時今日電影人都以「神仙發」尊稱發哥，指他已反璞歸真，過着如神仙生活，晚上8、9點就睡，朝早6點就出發去行山，與行山之友行完山，他就帶隊一起去覓食。回到家就喜歡看看書、上上網而已，到6點左右吃完晚飯，看一陣電視就上床睡覺，其實近年發哥不拍戲的生活挺悶蛋的，不過他反而很享受這種如農夫般的生活方式。

全文:

獎門人 大飛 肥貓 九叔 比較似

邊個？

星仔？

九叔第一拎影帝個名

同屆又之後拎得翻嘅好似得梁家輝同梁朝偉

唔似梁朝偉

1987
周潤發 《英雄本色》

李修賢《兄弟》
狄龍《英雄本色》
周潤發《英雄本色》
許冠文《神探朱古力》
梁家輝《火龍》
梁朝偉《地下情》

1988
周潤發 《龍虎風雲》

李修賢《龍虎風雲》
張國榮《英雄本色II》
曾志偉《最後勝利》
周潤發《秋天的童話》
周潤發《龍虎風雲》
周潤發《監獄風雲》
達式常《書劍恩仇錄》

1990
周潤發 《阿郎的故事》

成龍《奇蹟》
吳耀漢《飛越黃昏》
周潤發《阿郎的故事》
周潤發《賭神》
洪金寶《衣錦還鄉》
許冠文《合家歡》

梁家輝1980年代曾與黎芷珊拍拖，不過年紀的差距導致兩人分手。

比咁少資料點估？ 我最多知呢位事主係男人黎咋

但係睇色戒又鞭鞭有力wo

傳聞當年佢拍新紮師兄續集唔多妥發哥

發哥份人好玩得，梁朝偉應該同佢夾唔到

黎未結婚生仔

原來成龍拎過影帝

講得個“又”字，即係發哥已經唔係第一次攞影帝，同埋呢個人好可能係已經多於一次跟發哥爭帝失敗

篇文講周潤發「又」拎 姐係唔係1987
要1988/1990前未拎過影帝 但之後拎倒
其實得返張國榮同曾志偉 但張國榮係基
同埋好少用實力派形容哥哥 雖然佢有 但因為太靚仔

下面嗰堆係提名

影帝列表

1989 - 2006
洪金寶 1989
張國榮 1991
曾志偉 1992
梁家輝 1993 2006
黃秋生 1994 1999
梁朝偉 1995 1998 2001 2003 2005
喬宏 1996
鄭則士 1997
劉德華 2000 2004
周星馳 2002

而家仲拍緊戲
又之後做影帝
叫實力派

一係曾志偉 一係梁朝偉

唔係1987年 所以唔係梁朝偉

梁朝偉唔似咁恨攞獎嘅人，似係會專注自己表現多

因為《辣手神探》里的出色表現，梁朝偉入圍了「第12屆金像獎-最佳男配角」的角逐。然而梁朝偉卻拒絕了「金像獎評選委員會」的這次提名結果，原因是梁朝偉認為自己出演的「阿浪」是主角，自己應該提名「金像影帝」，而非「最佳男配」。

唔係恨個獎
而係覺得大會對主角同埋配角既定義問題

仲有邊個！我都唔知周潤發得影帝關佢乜事，咁嬲同咁唔開心做乜！飲到醉晒返到嚟搞我，做咪做囉！

意思男事主冇份爭獎喎

真係好型

吳鎮宇 李婉華?

吳鎮宇未拎過影帝

我都覺得未必係有份提名
會唔會係同一部戲但冇份提名？

有啲似

個女星嫁去外國

自膠

其後他都憑實力拿得影帝

無話係金像獎

吳鎮宇，本名吳志強，香港男演員，曾獲第37屆台灣電影金馬獎最佳男主角，三度獲得香港電影評論學會大獎最佳男演員，兩度獲得香港電影金紫荊獎最佳男配角，及五度提名香港電影金像獎影帝，一次獲得最佳男配角

提名最多(10次)但從未獲獎的男演員

拎自己同發哥比 會唔會差太遠

似係，婉華嫁去加拿大

張曼玉?

Pr公司拉

唔係佢啦
佢同劉嘉玲咁耐

反而似九叔
但邊個係九叔條舊菜

似係啦

但吳鎮宇當時入咗電影圈未？
我查過卡拉屋企係1991年
發哥最後一次拎影帝係咪1990年？

萬子有冇機

做咩大家assume一定係金像獎

「香港加油麻雀」係咪人血饅頭？

有人答左啦，梁家x

點解冇人講吳X宇

梁家輝1987年已經結左婚

考古post

曾志偉唔似夠高既人

PR公司推

咁即係邊個

冇拎過影帝

梁家輝早過周潤發拎金像獎

拍馬都比唔上發哥啦

萬梓良啦擺明
拎過金馬影帝的

咁brad pitt套once upon a time in hollywood提名男配係咪都要投訴

冇份提名應該唔會個晚咁嬲啦 應該有希望而個陣未拎過先恨拎

外國手足Enzo Mazak要人！！！

究竟係邊個

留名等答案

再睇好似真係萬梓良原來篇文冇講金像獎
金馬發哥2次拎獎萬梓良都入圍 1985 1987
之後88萬梓良先拎倒

九幾年仲係tvb拍李婉華喎
發哥都拎左幾年啦

lm

萬子有邊個影星女友

恬妞？

現在還在影壇拍片

萬梓良息左影啦喎？

服唔服唔係我哋旁人去judge

應該係萬子喎
金馬兩次輸比發哥 的確兩次競爭力都唔細
比萬子唔比發哥都唔奇
金像果三次好明顯完全係發哥 冇對手啦

any肥 如果係偉仔、家輝 我諗好多女明星好願意比佢地床上SM啦

如果有個角色戲份、重要性、發揮空間都擺到明係主角level，佢去競逐最佳配角係咪對其他配角唔公平？
梁朝偉唔係為咗獎，甚至唔係為咗名份，而係為咗公平而拒絕接受提名

萬子當年眼紅發哥全行都知架啦
乜野梁家輝、梁朝偉、吳鎮宇
大佬呢班後輩黎，夠撚膽眼紅發哥咩

呢d鳩吹文都有真心信
有料會唔會等30年先講

潮文feel

萬子

事實萬子好戲過發仔

有dd可能係任達華,後尾先拎到金像影帝而年紀大過發哥而又符合條件得佢一個。

細個聽過咩食屎 係咪真

Peter chu 贏晒

呢個已經後期
佢80年代真係幾好㗎
就算星爺都成日喺萬子身上學嘢
你留意下星爺第一次攞最佳男配角
都多謝萬子而且個鏡頭都影一影萬子
後來星爺少林足球攞最佳男主角都再次多謝萬子

我都認為係咁

但當年九叔 偉仔都未紅

拎過金馬

萬子真係似會打女人果種人喎

N年前d人已經傳佢躁狂
但佢唔認

係佢啦 其他根本唔似會打女人

應該唔係佢，恬妞同萬子離咗婚之後無再結過婚，唔係篇文講嘅"嫁去外地"

認同，同埋萬梓良而家都唔拍

答案係!! 陳國邦 (李斯)

張國榮係雙性戀

萬子拎過金馬影帝

仲有拍片
今年先憑麥路人獲金像獎提名

萬梓良仲有拍片
今年先憑麥路人獲金像獎提名

開咗估啦
咪震乳同丸華

唔奇，黑警家族。

開咗估啲對話有聲

唔係拍完麥路人?

萬子曾經有燥狂症，似係啦

成班都唔撚睇字
點會係梁家輝呀梁家輝仲早過發哥拎金像獎
人地講明之後先終於拎到

人地講分手姐冇話離婚 唔可以係恬妞對上一個架咩？

星仔嗰時後輩黎，有冇睇過賭俠

張國榮同發哥friend 到仆街啵⋯

樓主pin依個

有公開嘅明星女友係鄧萃雯，但係鄧未結婚

似係成龍同曾志偉啦

兩條友都係小氣既仆街

Match到所有線索好似只有吳鎮宇。佢話"既生瑜，何生亮"應該只係發酒癲

但佢話關佢乜事

金馬拎咗

李修賢當時同發哥齊名
不過搵唔到佢有乜女朋友

屌俾錯負評，萬子良好戲過發哥好多，旺角卡門tong哥

印象中賢哥同發哥好frd

有人話係吳鎮宇

Fd底架

個女人咪李宛華

屌，原本睇到去咗外國女明星都即刻諗起佢
一嚟佢支持運動，二嚟之前睇佢舊片真係不得了
BTW原本諗男星係梁家輝平時做濕鳩戲咁好似係，但諗真啲，o靚坤仲真啲

發哥最後拎金像獎係90年 (金馬87年）
宇華89年先開始拍拖，97年分手
時間上唔match

梁朝偉打曾華倩所以先分手

曾志偉呢啲搵食友 點會覺得自己係影帝料
完全唔同style 點會眼紅發哥

唔會係九叔啦
佢係香港史上最後生影帝

點解又畀周潤發贏影帝
係第二或第三次拎嗰時打人

九叔私底下應該幾燥底
睇娛樂新聞成日話佢拍大陸真人show個陣起晒鋼鬧個女

恬妞

好多人都就自己主觀願望，九成係見人哋係藍絲就話係佢
人地一早拎影帝又一早結咗婚，點會係佢

杜生話佢係說教撚，成個阿伯咁

淫蟲 至矮 其中一個

我都想sm李ＸＸ，當年又大波，有肉地，鞭完再中出

點睇似唔似？睇相？

痴撚線你班人
真係唔撚識架喎
果個年代吳鎮宇仲係2線尾1線頭
比盡都係張振朗咁上下level

張振朗唔會對古天樂講既生瑜何生亮呀？

唔知點解一睇到拎鞭鞭人就諗起梁家輝
佢完全比到人果種變態虐待者既感覺
亦比到人一種輸唔起既感覺

2線尾點做1線頭？

梁家輝同吳鎮宇都比到人呢種痴線feel

萬子當年拍江湖情 係咪有過節

今晚鞭你夜唔夜呀
發哥拎帝我極忟

點解無人提跛豪

你睇漏咗佢女朋友："我都唔知周潤發得影帝關佢乜事，咁嬲同咁唔開心做乜！"，即係個男根本冇入圍，人地拎影帝關你X事咩咁既意思，完全兩個level.

這位女星後來真的和男友分手了，過了幾年就退出娛樂圈離開了香港，後來在外地結婚生了孩子，現在過着幸福生活。
李婉華100% match.

至於這位男星後來發展也不錯，其後他都憑實力拿得影帝.
吳鎮宇 100% match

吳鎮宇【護妻打人】
妻子王麗萍於10年元旦日在九龍城一餅店買麵包，與一對夫婦發生口角，吳鎮宇衝入店護妻，有人報稱遭他毆傷，他以涉嫌襲擊罪名被捕，認罪後被判罰款1萬元及留有案底。
吳鎮宇憑《爆裂刑警》奪香港電影評論學會最佳男演員，00年再憑《鎗火》奪得台灣金馬獎最佳男主角。

因為你係盲閪

諗起當年功夫元秋喺金像獎提名最佳女主角輸咗
金馬獎就提名最佳女配角結果輕鬆贏

仲有邊個！我都唔知周潤發得影帝關佢乜事，咁嬲同咁唔開心做乜

呢句即係唔係有份提名,係個年唔關佢事喎

即係89年之後先拎影帝
佢話覺得自己同發哥咁高咁大
即係80年代尾已經係有名氣,出左名
咁睇反而我覺得似鄭則士

鄭則士有ex?

唔知
見到話打條女屎忽,腦海即時諗到肥波打鳩葉子眉對波既畫面

好似冇

多年來鄭則仕專注事業，在感情上不夠主動，所以異性緣一直不佳。直至36歲，鄭則仕在片場拍戲見到比他小14歲的女演員林燕明，她性格善良，與世無爭，不與其他女演員爭用化妝間，亦不在導演面前攞表現，在當時的娛樂圈是可說是難能可貴，終於吸引鄭則仕主動追求，幾次約會後即為她戴上戒指。1991年，拍拖2年的二人拉埋天窗當日大擺69圍，不少當紅明星好友都有出席，如黃日華、劉德華。婚後林燕明為鄭則仕生了囡囡，從此退出演藝圈，專心在家相夫教子。

屌你老味

萬子良？

影帝應該係指金馬獎影帝
我覺得似房事龍

大家諗個陣唔係應該諗同期人物咩

85年已經憑肥貓攞咗影帝

同意，憑個女嘅形容可得知，個男同周潤發當時係完全唔「拉更」，無論地位同成績都無野可以同周潤發有一絲牽連，同連登仔隔住個mon酸人憑咩食到咁多靚女一樣，所以個女先會對個男對周潤發攞影帝咁大反應感到不明所以。

李婉華好撚正 幸福的賓周

梁家輝雖然藍 但出左名錫老婆 感覺唔似會sm條女既人
同埋發哥做賭神個陣 佢都仲做緊下把位 講到咁介意自己同發哥地位差既話應該唔會肯接

除咗褲攞住條皮帶係咁鞭我，仆佢個街！佢重複噏：『點解又畀周潤發贏影帝！』

即係87年可以不理

bin李婉華屎忽

1989年，李婉華因拍攝處境喜劇《公私三文治》與同劇演員吳鎮宇相戀，二人相戀8年後感情無疾而終。
唔係佢啦
睇返上面周潤發最後一次拎香港影帝係1990
佢1990-2000都冇拎過金馬
個女仔係周潤發拎獎之後冇幾耐就分手
幾年後移民 李婉華2000年後先去加拿大

你可以查下李婉華幾時同吳分手，幾時嫁去外國，仲有幾時退出娛樂圈，再查下發哥幾時拎影帝。

吳鎮宇似痴痴地 仲要勁恨奬

又係wo, 姐係88，89年冇份提名嘅人

上網搵到佢地94年仲未分手，內文講打完無耐就分開，時序上應該唔係佢

屌你成班查案咁

Good catch

HR公司推

因為佢冇拎過影帝

哈 我想講如果係吳鎮宇
80年代唔啱level同發哥爭已經咁嬲
咁佢04年果次無間道2輸比大隻佬劉德華
佢咪要返去殺左佢條女？

講咁多你呢個最岩
見到佢話張國榮係基就知佢係唔熟

咪撚玩啦佢套垂簾聽政26歲已經拎影帝啦

李修賢

就係未入電影圈
條女先奇怪關佢乜事

我唔係指梁家輝未紅 我講緊既係如果會咁認為自己係影帝級 同人地平起平座
點會毫不介意咁去出演心目中最痛恨既人為第一男主既電影
仲係向入面係做個下把位既搞笑角色
估係咁估姐

當年情

佢好撚好撚認真
尤其係拍攝方面

呢d暗名爆認真就輸了，通常3分真7分假呃稿費

以前d雜誌都鐘意咁做

所以係李修緣？

留意返
影帝冇話=金像獎
妒忌發哥唔一定要同屆提名

1. 「既生瑜何生亮 」

講得出呢句 即係當時同發哥差唔多輩份
所以劉德華 梁朝偉 吳鎮宇 黃秋生
同埋佢地打後嗰輩可以排除

2. 「這位男星後來發展也不錯，其後他都憑實力拿得影帝，現在還在影壇拍片」

梁家輝 - 早過發哥拎影帝 可以排除

李修賢 - 一嚟早過發哥拎影帝 二嚟佢之後越撈越霉 三嚟近年冇咩點見佢拍戲 可以排除

萬梓良 - 雖然遲過發哥拎影帝 但係之後一樣越撈越霉 可以排除

成龍 - 佢嘅發展點會用「也不錯 」去形容 可以排除

曾志偉 - 本身做開配角/醜角 我想像唔到佢會自比為周瑜 同發哥呢個諸葛亮爭影帝 可以排除

張國榮 - 89年宣佈告別樂壇就知佢唔鍾意爭獎 加上佢同發哥關係好 可以排除

Tony 哥

卡士蘭

照報導內容分析 任達華幾大機會

TVB時期俾發哥壓住上唔到位
80年代尾先主力拍戲 初期發展麻麻
但人地發哥已經三屆影帝

90年代發哥減產 而任達華就開始死拍爛拍
主角 配角 奸角 醜角 客串
鴨 賊 Gay佬 癲佬 變態佬 差佬 黑社會
真係乜柒角色都做過

00年打後地位開始確立
冇之前咁爛拍 孖住杜琪峯拍多咗d有水準嘅戲
影帝提名次數都多咗 11年終於拎影帝
到宜家都keep住有戲拍 雖則唔係套套主角

就係唔知佢之前d情史 呢方面推論唔到

大飛

第一次覺得依個答案係咁高汁

黃秋生

文中都無話個條友有份提名。

卡士蘭啦

最好有機會係同温碧霞一齊過
但係又match唔到「這位女星後來真的和男友分手了，過了幾年就退出娛樂圈離開了香港，後來在外地結婚生了孩子，現在過着幸福生活。」

所以我咪話佢只係發酒癲鳩up囉，飲醉酒嘅人隨時連殺人都講得出，鬼唔知佢嗰陣輸發哥十條街

綜合唒篇文講嘅幾個線索只有吳match到唒，我地對佢有合理懷疑點解唔得

90年俾人SM既話97年先分手都叫合理?
點睇都似萬子良啦

同埋佢燥底有前科
佢後生已經留案底
之前行古惑

你有幾on9 先會估佢

我個人覺得大家唔洗咬文嚼字，因為篇文應該會加插一d唔係事實嘅細節，以混淆試聽等讀者估唔到到答案

咁要出力啲推

當年佢有冇資格出席金像獎都係問題
仲有李婉華係2003年先去外國
佢走之前哥哥仲叫佢一定要開心
之後哥哥就跳樓

我知
但唔會係佢掛

點解唔會

點會係房事龍
至矮有啲機

「又」拎奬
所以唔係87年, 可能係88, 89 年既事, 咁又match 返

偷天換日入面正到

其實個主角會唔會係成蟲

因為佢出哂名變態

想比吳鎮宇大大力屌